finance定marketing

小弟黎緊升year2要declare major，諗緊major finance 定 marketing好
聽人講finance出路會好d，marketing讀黎冇用
但我數底差，Dse 數得4，怕格硬讀會爛grade

我應該死頂major finance好定marketing算
好驚grad出到黎乞食

如果finance, 最好夾埋CS, 條路會闊好多

一定係marketing

你目標係是旦讀完個學位咪marketing

就算你讀finance畢業後唔做番finance

d野半年已經唔記得晒

睇你目標嫁炸

但我major marketing有咩工可以做
Major finance會唔會in general對搵工有d幫助
Thanks!

應該唔夠credits比我讀埋CS

Major finance

唔做番finance咪又係無咩用

商科真係冇咩邊個系對搵工有用既

點解？

讀完finance分分鐘都係做sales，你讀完marketing搵marketing 工，坐喺寫字樓舒服好多，又唔使俾人捽數
Marketing係全公司最舒服嘅部門之一
香港又發展緊marketing同pr，需求強勁

咁自己學定program

當銀行mt 係咪major marketing/finance都冇分別？
其實小弟最希望入政府

Finance 如果你唔係最top個幾%，可以話慘過marketing。

利申：Finance Maj

我會啊（如果有用），其實宜家返緊marketing intern，都自學緊SEO
不過出黎做野自學programming僱主都會show你？

其實marketing 做agent架話都一定會比人捽數同做sales
但估唔到finance都係

運都好重要

好多大公司都有marketing部門
但係盡量唔好入sales and marketing，其實即係sales
純marketing嘅部門好多鳩人，你可以喺入面磨爛蓆又得，想點發揮都得

入到投行就另一回事

睇完留言，finance唔係做到最top架話，其實major marketing都冇分別？
反而自學d skills （e.g programming)or train好soft skills，係咪仲易搵工同升職
我主要係怕好多工都會prefer請major finance 既人

咁你搵工時佢有寫requirement架嘛，你係識就識

Finance d post未至於要你係it神人，但識就好有著數

係咪好睇重gpa
如果我major finance怕gpa唔過3

但你係咪好有興趣？

Finance啦
marketing工咩人都請
讀完finance 再去做marketing工都得

對marketing興趣大d，但怕乞食
Finance純粹係覺得錢途好
所以struggle緊

但major finance gpa可能唔過3都好過marketing?

痴線，marketing先吃香
我有個frd平時kai嘅，又冇主見，但係入到大公司做marketing
佢major就係marketing

marketing fg高人工又唔會ot最重要係最多靚女(唔計性格)

真咩 我見fg得14k
其實我唔介意起薪幾多，最緊要有前途，有得升職加薪

人工如何？

Finance 要top + 識得多野先有錢途
而家勁果班finance 學生越黎越癲 好難鬥
一個唔小心你畢業爛左gpa, 冇乜skills 你既仕途將會非常岸9

點解唔做設計產品？都好搶手，雖然工時長，但係如果你受歡迎嘅話，bargaining power可以好大

Marketing唔會太低，我冇問

睇你鐘意讀啲咩啦
我自己就讀完pure science 去左做marketing

marketing係潛力最大, 亦都係未發揮到潛力之前最慘
finance係routine野多, 係無聊, 係有穩定的錢途

on9 讀finance入政府 咁讀毅進咪得
洗撚讀大學

想做ao eo，毅進仔撚做到

就咁睇格硬major finance好似好on9

Marketing唔駛比人捽數

你上jobsdb睇下，我唔熟行情
不過有舊同學做，長期俾老闆搾盡佢，之後佢話唔做，跟住老闆求佢留返喺度，人工好似加咗一倍

不如你講下大公司純marketing可以點捽數

Finance 正正常常做唔到最top都有錢途？

好嘅公司好難入

穩定囉，賺大錢冇架啦

我聽返黎多數係跟住條team入大公司，好少係直接apply，雖然講緊都差唔多十年前

邊間？

同我個陣揀major個case一樣

唔係個個條職業路都咁一帆風順

不過真心想知marketing可以點裝備自己先有穩定錢途
入大外資大公司做？

巴打當年點揀 ，最後份工點，有冇後悔？
小弟真心struggle緊

以我所知marketing冇穩定呢兩個字

細公司點入？請教下

恆隆算唔算細？我聽返黎係由恆隆跟條team跳去credit suisse。

大公司好好做，冇乜人管

好似都有得升職加人工，MA>ME>manager(但唔知要等幾多年)

哦，in-house finance team~

好似多數case炒人既headcount IT數落就係呢班人

認真答你，屋企有connections一定係finance，大firm美資英資bank bsck office 8-9成都係有關係，無connections成績麻麻無乜數底將來都係要做保險狗marketing就大路小小，基本上就一定比finance hea好多你都可以話finance對你係金融市場有基礎認知，如果你想學下玩股票都有小小幫忙，不過我都覺得marketing鳩up多如果有account一定揀account

利申：finance grad gpa唔高，都係有connection先有 offer同界有人 GPA高我好多都無offer

係in house 咩？條team好似有幾個客跟咗去呢部份我唔肯定

屋企冇connection冇家底，數底都差
因為我唔係bba本科生冇得major Acct

大公司極少炒人，唔同HSBC

其實finance唔算太差既
我自己都finance grad做緊compliance
身邊同事普遍finance或者llb
大學既finance同學大部分都有big 4 audit或者advisory或者其他gt mt offer
同埋finance又唔係qfin對數學要求唔算高啦
d數都輕鬆既

一大唔係分a&f, e&f？

你興趣係咩呀

兩科咁唔同，finance你冇興趣可能第一科stat你已經頂唔順

鍾意對人多過計數
就係諗緊有冇得死頂讀埋佢好唔好 出到黎冇咁乞食

其實finance d數最難其實係邊part

一定係揀finance搵錢 除非你唔介意做marketing人工低又辛苦

如果second low grad都做到？

但怕讀唔掂second low grad
到時都好難搵finance工

諗緊major markrting再努力d裝備自己會唔會好d

KongU finance 好少數 得一科business calculus(0 concept 淨計數）同埋一科stat
利申：讀緊enf

不如努力d讀finance再努力d裝備自己算 btw你aim咩u先?

呢個又唔係你first major, 樓主考慮黎做咩
1. 你要考MT既話, 根本唔洗second major, 你個人夠醒既讀文科都入到架
2. Marketing工本身就係唔洗major都入到, 無謂無啦啦加個second major讀Marketing

結論, 一係finance, 一係唔declare 2nd major

Qfin

樓主arts major係咩
（純粹八掛

上面堆人係咪玩緊係

數學問題
最簡單嘅方法係你覺得自己讀唔讀得掂m1m2數

讀咩好
你諗吓自己啱邊個學習模式多，讀Marketing一定係多presentation、多project，finance 係對數多

上面唯一講合理嘅就係學programming ,識咗你能夠揀嘅嘢會比一般BB A學生多

marketing（真marketing 唔係叫你去sales屎）同finance industry 好大架， 上面講乜鳩賺錢多係on9,(唔計ibank個類），講個major 唔一定做個行

我自己朋友本身讀Marketing，最後都係做金融（唔係bank),我自己就non marketing 有in過pr

你揀咗major之後再諗想做咩，搵相關intern ,唔會過入唔到行

發緊夢

其實覺得問依d問題好多餘
如果講出路，份工你都未做過講咩出路，我讀Finance做programmer，我識人讀CS出黎教兒歌，讀歷史教畫畫，讀archi做finance customer service，讀醫(真係醫科)做fund house，讀完個個都會做兩三年業畢果行，之後好多都另求出路
當然finance係好多人出路，但現階段如果唔係專科其實無分別，揀興趣就得

咁姐係marketing都可以做finance既工？

係呀，我都唔明上面班低能，講到mkt 唔做得fin工

多謝巴打 我應該揀marketing 到時見步行步，始終自己language ok又presentable，格硬讀數仲衰

預左marketing學吹水野多，唯有當train下自己soft skills
大學依幾年都會盡量搵intern同學多d野增值自己

多謝晒師兄解答，應該跟興趣揀，再盡量增值自己

仲要跟能力，比你去讀quant fin你讀唔讀得掂先？

Chur 高gpa,搵份會比return offer 既大公司intern

你自己search 下讀mkt有咩post ，睇吓黎緊點build cv ,識人讀hrm 都做銀行，major 影響唔係真係咁大

Finance同accoutning都有關係的
如果accounting ok可以唸下Finance

Marketing就應該好多囡囡

商科根本無撚用，入到大firm 係個人勁, 唔係科勁

無牌就on 9

的確聽grad咗既fd講唔係專科讀咩都差唔多
最緊要夠smart同英文好撚重要！

係 同睇樣 你好少見大firm 請樣衰

政府合要求就有機會，你諗呢啲有鬼用，紀律部隊officer 最多sport 嗰啲

真係想做finance 咪開sem 搵吓fin part time 囉

Chur gpa, chur 吓apt test，玩吓case comp

靚仔靚女樣咪mkt

其實冇牌（e.g CFA) 係咪差好遠

樣（應該）唔差但衰在有賓周

一直都話香港教育膠既
英文先係最重要 去去除英文教學
ive成日比人笑都要英文筆記同考試
咁點解唔中學用番
中學讀唔掂英文返ive又學番睇英文
晒幾年時間諗起都癲

cfa 唔包入行

其實唔熟finance 依行，只係感覺上冇咁乞食
但對digital marketing幾有興趣，係maketing依行好似算係比較專，自己都自學過相關既野
多謝巴打建議

大學啦，仲講咩專唔專實唔實用

乞咩食，你讀bba仲叫乞食，你不如直接重刷啦

你讀bba都唔熟食撚得屎啦，我都唔知係我識既人太chur定點，唔講佢地cv,大部份人就算無做過個樣都大概做咩，個行出路點，你讀到要declare major ,你仲講邊科無咁乞食，你無野呀

屌，呢d bonus黎，唔會無就無entry level 位入

樓豬major finance啦

你唔係讀到好quant 嘅話都係加減乘除，真係好鍾意mkt 咪讀幾個course，第時in mkt工嘅咪話自己好有興趣已經讀左d course，睇你點包裝嘅姐

如果做finance工，讀mkt有機會連in都冇得in，一年咁多fin grad點解要請你mkt bg?

當你aim bank mt，兩個major就分別唔大，所以睇你個career path想係點

讀d 咩同工作做d 咩係冇關係, 你喜歡啦
不過programming 度度都有用

Audit 咪stable lor

照咁睇樓主適合做marketing
呢啲垃圾吹水科都講到好有value咁

讀finance 做sales 讀marketing 就做到marketing

佢係衰on9, dser就唔會屌，樓主入咗大學啦仲咁撚on9

又無咩value唔value ，普通bba有咩value ，最緊要搵科啱自己讀，讀得唔辛苦既，得閒build cv啫

都係拎張cert啫

一定Finance
Marketing啲工唔使major都做到
同埋你HKU
Finance grad衰極都可以入bank R個officer撈下
Marketing衰起上黎12k都有份
不過你三年後先grad
到時香港仲有冇金融就自己衡量下

當年想揀marketing 但最後為前途揀左accounting

我所知大公司marketing既嘢...

大公司marketing 要交budget，仲有每個月rolling forecast或者latest estimate，如果個BU唔到數，marketing budget要cut 數，仲要bear regional BU allocate俾自BU既overhead同marketing charge，要同finance team 夾cost center budget嘢

我見過公司個senior marketing mgr甚至要同demand supply dept啲友仔夾，要知到啲貨有無delay，會唔會影響new product launch，做promotion 筆錢洗唔洗得切，etc

如果公司有新SKU，但無new sales channel，又有一堆嘢要交去regional team揾鬼佬開code，要做assessment睇下pricing analysis 出嚟個底數有無蝕，有時APAC marketing 會叫自己BU食啲唔吸引既貨...

利申：唔係做marketing，响某間做F&B既 FMCG 做過(公有賣雪糕，咖啡)，平時要接觸marketing人

L'oreal 7月中唔係炒咗一大堆marketing 人咩？响連登有員工開post狂插，marketing 算唔算supporting dept，响疫情既時候仲係咪俾人cut hc既dept？

marketing 人我未見過有50歲或以上既人响大公司做到老或退休，GM都未必得，只見過director grade先可以50歲都有好路數

我所知有部分bba人本身major Econ或finance/其他科既海龜到grad咗之後轉行撈會計，以前公司個finance dept就有兩三個海歸同事本身唔係會計major，公司個CFO自己本身係讀Econ，佢哋轉做會計原因係覺得cpa易考過cfa，同埋會計易揾工...

咁多個得你既comment 最貼地

你揀marketing都要睇返自己想响咩industry 發展，fs 同non fs又唔同，到你揾工會發覺好多公司掛羊頭賣狗肉，請marketing 其實係叫人做sales或者跟單既sales coordinator

點解做唔到 on99
你咪撚讀大學啦

要declear 既finance 明顯低過原生finance 幾班 要記住finance係行精英制